\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan}
Kesimpulan yang dapat diambil dari Perancangan Sistem Kargo Darat Ritel adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item Menghasilkan sebuah sistem kargo darat ritel yang dapat membantu perusahaan dalam meningkatkan pelayanan logistik.
\item Aplikasi kargo darat ritel ini telah berhasil membantu proses pengiriman kargo dari kantor Pos Logistik sampai ke \textit{customer} yang dapat digunakan oleh pegawai melalui sistem. Dengan adanya aplikasi ini, dapat membantu perusahaan dalam menghemat biaya karena tidak usah membayar biaya layanan dengan pihak sebelumnya.
\end{enumerate}

\section{Saran}
Dari kesimpulan di atas, ada beberapa saran yang diharapkan dapat membantu dan mengatasi kekurangan dari perancangan sistem Kargo Darat Ritel dan berguna untuk penelitian berikutnya yaitu :
\begin{enumerate}
\item Memperbaiki tampilan dari aplikasi ini agar lebih menarik dan lebih di mengerti oleh user.
\item Dibutuhkan sistem pengamanan data yang lebih baik karena sistem kargo darat ritel masih belum memiliki keamanan yang optimal.
\item Diharapkan aplikasi ini bisa dikembangkan dengan menambah fitur-fitur lainnya.
\end{enumerate}